Dans un café, le cuisinier a comparé la masse d'oranges utilisée et le volume de jus d'orange obtenu :

\begin{center}
\begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={|X[l,4]|X[c,1]|X[c,1]|X[c,1]|X[c,1]|},stretch=2}
\hline
Masse d'oranges (kg) & 2 & 3&7&16\\
\hline
Volume de Jus d'orange (L) & 2,5 & 3,75 &8,5&22\\
\hline
\end{tblr}
\end{center}

Le volume est-il proportionnel à la masse d'orange ? Justifier votre réponse.